[反了反了] 新界南總區警察總部 倒掛國旗

警方竟然掛錯國旗！今日有市民發現，荃灣城門道8號新界南總區警察總部外的國旗，不單止倒掛，而且旗幟是下半旗式狀態，沒有升到最頂，甚至高度比特區區旗還要矮。
《蘋果》記者到場了解，果然見到所述情況。由於大門外並沒有警崗，現正向警察公共關係科查詢。
根據《國旗及國徽條例》，任何人公開及故意以焚燒、毀損、塗劃、玷污、踐踏等方式侮辱國旗或國徽，即屬犯罪，一經定罪，可被罰款五萬元及監禁三年。
不過，刑事罪行必須包含兩個元素，包括犯罪意圖及犯罪行為，兩者並存才構成刑事罪行。因此一般而言，需調查倒掛國旗的原因，如因疏忽或不小心，由於並非犯罪意圖，故不構成刑事罪行。
近年不少政府部門或機構，甚至是中聯辦，也曾被發現懸掛倒轉的國旗。澳門海關於2017年4月及7月先後兩次將外港碼頭的國旗倒掛，事後海關分別對三名涉及不當懸掛國旗的海關人員，處以罰款或停職。